台DONKI開幕逼爆 客嫌貴︰三年收檔

驚安之殿堂（DON DON DONKI）進駐香港後大受歡迎，更在疫市擴充讓港人大解「旅日癮」。這家日本最大的連鎖折扣店於上周二（19日）首次進軍台灣，在台北西門町開設分店，吸引大批民眾朝聖。不過，有網民在逛完後，抱怨與日本店相差太遠，許多藥妝品市面都有售，也有日本YouTube比較兩地價格，發現台灣的貴很多。有人預言它在「三年內必收」。
排隊只為「感受氣氛」

台版DONKI開幕前，已吸引民眾凌晨排隊。但這家24小時營業的人氣折扣店在開張僅數日，已有民眾在討論區上留言表示失望，認為與日本DONKI相差甚遠，進去參觀「純是感受氣氛」。有網民在網上論壇Dcard稱，原本對其美妝區相當期待，但「逛完很失望」，首先是品牌、商品偏少，不少美妝品在市面的藥妝店就能找得到，其次是價錢，九成商品在當地藥妝店就能以折扣的價格買到，而且還很划算；另一名網民認為只有些兒童玩具、日本雜貨、生鮮食品等較為吸引，但即食麵、調味料等在其他高級超市已經可以買到。該網民還預測「這種樣子月租金462萬台幣（約128萬港元），三年內必收」，引發大批網民加入討論。

日本YouTuber TommyTommy Japan在開幕當日成為首批顧客，他即時比較兩地貨品售價，發現不論是暖包、洗頭水、維他命丸、零食，台北店比日本更貴，其中維他命丸的售價是日本的1.5倍，朱古力批零食則貴78%。另外兩名YouTuber史提和9V亦坦承，貨品種類少，價錢不便宜，大嘆「逛完滿空虛的」。

有經常到日台旅行的DONKI港粉阿聰表示，台灣有進口稅，貨品自然貴，台北店出售的貨品普遍性比較高，相信這令對DONKI抱太大期望的台人感到失望。反之，港人易滿足，藉逛 DONKI解鄉愁。

聯合新聞網/YouTube

物價唔同Wo 大佬
日本d 野貴你台灣幾多

閱讀理解能力高

台灣經濟真係好好，donki 咁多人排

証明台灣真係好好住
Donki 賣同一樣野野都唔夠小店平
黎到香港就係寶
可想而知香港mark up 幾咁地獄

donki 個價香港人睇就平 仲要冇稅
台灣收入+入口既稅，開黎把撚?

Donki已經無得賺 想打個和

想聽台灣donki主題曲

Donki都叫貴

用緊香港嗰首

證香港人真係活得好苦

台灣有咩小店

台灣買本地野先平啫
買外國野貴到癲

證明香港搵夠去台灣真係好抵住

貴？你味搵多D錢

香港donki唔算貴，係台灣人工物價嚟計donki就係超貴價版嘅超級市場

本地乜春都有，政府保障本地產業天經地義
同埋台灣收入真係低啦

屌你講緊臺灣，做乜提香港

進口貨同原產地價錢比較，要幾on9先諗得出?
駛唔駛賣得平過原產地添啊

求其搵條窮撚出嚟訪問就可以做新聞
台灣記者真係

入去睇女

識play

見到台灣好似有youtuber講過入日本貨既小店全部都平過新開既donki

入去香港donki 都係買啲出面冇得賣/少有嘅嘢
咁台灣人入到去台灣donki 見到啲貨周街有得賣仲要貴啲失望係正常
係香港有啲人又走入去買咩出前一丁／港版合味道又係唔知做乜柒

台灣野平到感，點比香港食餐飯都夠台灣食一個禮拜

證明台灣野真係平

邊有咁誇

三年後你有得出國先講

但比起台灣其他地方買日本野叫平

台灣人窮酸到呢

台北想頂替香港 三年後再講

崇台撚踩港撚全面入場

真， 台灣人9年都咁撚窮，睇佢地去日本遊記先精彩 ，係唔係都講d野好貴 台灣食好平

donki 以為台灣同香港一樣 照將香港果套搬落台灣 正傻鳩黎

順便買姐

首bgm歌仲係香港嗰首廣東話歌

唔係呀化 佢真係以為台灣係香港喎咁

香港都係同一件貨759平啲
但donki勝在夠多款

台幣價錢個數字=香港價錢

與其睇tommytommy，不如阿部瑪利亞啦

咁就緊係貴喇 人地台灣人搵我地1/3 人工咋

香港donki一樣好多野貴過你係其他香港賣日本野既舖買

台灣巳有家x福，costxx等大超市，donki 真係無咁大吸引力

台灣屈臣氏、康是美、光南等等賣日本美妝保養品本身就多款式，又平又多優惠，仲要開到周街都係
真係冇誘因去donki買

睇咗條片，啲嘢係貴到hihi (對台灣人嚟講) 一個紙包蛋糕港幣$10，香港咪正常，台灣夠食個飯 使撚買個濕鳩蛋糕仔？

見識過台仔果種算死草性格，我信日本一通關，donki 即執。有次係新宿食松屋，一團成十名台客衝入黎，見個伙記係同鄉台灣人，捉住人問點樣搭車去邊度最平，咩時間買野折扣最多，亮點係班友話今次遊日要豪食豪嘆

全世界donki都係照播唔同語言既版本
新加坡都有播英文日文同廣東話

咁做咩台灣唔整返首

台灣開donki真係做多咗
台灣乜都有 邊似得香港

無咁快啫
香港個隻都係唔知幾時加上去

佢哋成日唔當時間同運費係成本之一
無他嘅，對於窮撚嚟講時間成本近乎零，所以佢哋永遠唔會care呢樣嘢

而且我睇片 間野同銅鑼灣 差唔多大 d 路仲係窄到仆街 我唔明點解係台灣都仲要開間咁細既donki 台灣應該可以開間正常size donki 喇

飛轆海定肉棒糖

唔係度度都好似香港人咁慘, 出國去到邊都覺得平..

買嘢都要俾你屌

貴少少
但平時香港野垃圾

笑左台灣都係島國 大把食材啦

洗鬼食日本咩

咁泰國仲貴啦 咪又係大把泰國人買

點會唔貴 係香港人有錢

台灣人咁撚窮

幾時有屌 諗唔明啫
山長水遠排曬隊入去買出前一丁

其實donki入面有咩香港出面無得買？
除咗donki公仔

咁撚窮
垃圾台灣

Gif版

有d美髮美妝產品你唔係donki買就要去logon/sasa果d
都未計有d唔係大路野其他地方無入

佢地... 全部都無係香港啦

你話唔知做乜柒都唔係屌咩
Btw donki不嬲貪佢所有野集中姐
行下行下咪買
有d野 分分鐘隔離街口超市 屈臣氏都有
仲平過你添

唔記得cut埋黑邊

咁香港仲好

我買親都係零食多
開頭得donki有
依家樓下d舖頭都有賣
仲要每樣都平佢幾1-5蚊
依家都無再donki

咁台灣租同香港租差幾遠先得架

走水貨唔平d點散貨
人地有個brand

咁樣嘅新聞都可以成班人自卑踩香港
根本就係台灣營商環境差，人民收入唔高。

唔識字？
人地話同樣日本貨，其他本地藥妝店已經平過Donki

香港donki都唔係平啦
尤其係酒一樣見香港買到，貴一半都有

台北肉燥飯TWD35 仲要好味
香港10蚊買到啲咩

唔識字？？就係話台灣普通藥妝已經平過donki

台灣要仲有稅

donki買野係買佢個氣氛
同一樣產品係百佳買就覺得貴
donki就難得黎到買咗先啦
加上無得去日本
去donki當去咗日本

係有唔少野貴過出面 不過佢勝在選擇多同氣氛

Aeon賣點係平
Donki賣點係個氣氛

香港donki我都覺好貴

25一盒叉燒飯肉同飯都多過滷肉飯幾倍啦

好多貴出面30%，連登仔不想見到的事實

台灣係咁

推介親都係乜乜食到飽
又或者1000yen以內嘅嘢食

仲有donki original, 係donki自己嘅牌子。

成間donki得藥妝賣？ 貴過又點撚樣？
台灣藥妝有冇野食賣啊
藥妝貴過台灣本地鋪頭就所有野都貴過？
淨係野食果啲都平撚過其他超市到買啦
係講緊係其他超市買同類嘅日本貨品
你老母就唔撚識字

donki舊蕃薯好好食

香港donki 最少貴過日本donki 30-40%
不過咁講. 2020-2021 依2年都好大機會冇得去日本...
咪去donki shopping 當去左日本...

唔出國都ok 一買外國貨去外國旅行就唔夠錢洗 買部iphone 成個月人工

你知唔知台灣有幾多日本直送野賣？仲要係日本當地價

Donki 如果 markup 兩三成都唔會夠台灣小鋪爭

好迫呀，後面條台妹對大乳房頂到我

台灣物價好低
人工又低
對比咪貴

原因係咩？唔使打稅？

唔好計日本donki，香港同台灣donki都係計進口貨，連埋運費等等一定貴過日本，所以用香港人工物價同台灣人工物價比就啱

Aeon都唔平其實

咁就睇你揀9成時間係地獄1成時間出去威
定9成時間輕鬆生活1成時間無得威喇

公道啲講 睇咗好多台灣youtuber嘅片
同香港開Donki情況一樣咁打晒蛇餅
賣嘅嘢同香港幾乎一樣 都有賣日本生果蔬菜同牛肉
聽佢哋個口吻好多嘢都係台灣比較難搵到 價錢對比本地其他鋪頭就有平有貴咁 同香港比甚至乎有啲貴

同埋都發現到佢哋就算知名youtuber都唔會好似香港人咁喺donki瘋狂掃貨 feel到佢哋好多嘢都覺得新奇 係想買想試 特別和牛呢啲高價嘢食 但最後都係就住就住 行返出嚟都無買到好多嘢

睇完都幾明顯feel到台灣同香港消費力個差距

埋身肉搏啦仲睇

台灣都有日本藥房 ， 香港反而冇

姐係唔係10蚊啦

台灣地價同香港地價比

認真，係地産覇權下！
我去買貓罐罐、貓零食，日本比香港平三分一！

你不如話香港樓價mark up 幾咁地獄好過啦

香港已經唔想去

香港其實都貴一大截只不過香港有錢嘅人太多
成日當自己慳左機票

感覺台灣donki係用香港個方法搞
但係香港周街都抬價抬到傻
donki加40%都有好多野係平出面少少/差唔多
但係台灣就唔同，出面食水冇咁深

依個真，為咗滿足台灣人有日本嘅感覺，貴租同貴貨都照樣進軍台灣

台妹要求伴侶搵50K, 港女又係要求伴侶搵50K
台灣食個飯舊幾水, 香港食餐飯又係舊幾水

但係台灣計台幣香港照計港幣..

淨係佢個樂天賣嘅野已經同donki撞左9成

Donki真心唔貴，咁貨運都係錢啦，用多少少錢換方便，好值得

個客係黃貫中?

係wo 係台北10蚊食到細細地肉燥飯
台南可以一個炒飯加隻蛋

應該係要，但係你見有d鋪專賣日本新鮮魚都做得住，我相信走水路運費應該有平，係唔係沖繩宮古島果邊落黎就唔肯定喇

不過歷史原因台灣同日本都幾有淵源，兩地人民有咩connection都應該唔surprise

香港果啲野係俾租
唔係買件貨
成日貼錢買爛壽

啲物價跟本冇得比

台灣收入水平咁低，對價格好敏感

donki應該要用來貨價賣俾啲客囉

如果佢叫唔貴
咁好多舖頭叫賣得平
我見親d零食都貴過我樓下買

不過香港有個特殊現象
就係大鋪永遠個價可以平過/貼近小店 原因喺租度
大商場會平租比佢入場吸人流 比起附近小店比足租 可能個價又拉返近

下？播廣東話？

台灣乜都有，笑左

台灣有Costco，香港冇，已經贏咗

香港唔係？
除左買支那野
你望下惠康賣日本白菜幾錢
呢到賣¥78

你就唔識字
你有冇去dcard睇過?
睇個所謂記者抽幾個人講嘢就當係所有人嘅諗法?
你睇多幾個post
睇多幾個台灣youtuber拍嘅片底下嘅留言
就知有啲台灣人係所有嘢都覺得貴
仲要係同日本嘅價錢比
係咁比較呢件貨貴幾多，嗰件貨又貴幾多
大佬人哋donki冇話過自己啲嘢平架喎
係你哋自己覺得佢應該要平過其他地方
有冇諗過人地開係邊
賣幾多樣嘢
鋪頭幾大
人手幾多
開幾多個鐘頭

其實我只係想講，亦都有唔少台灣人係覺得開donki係好正
覺得貴少少係可以接受
只係呢個報道有問題姐

香港除咗電子野 好多野所謂無稅 其實同其他國家差唔多

藥房平過超市，超市咪一樣好多人去。Donki集中哂所有貨品方便你一次選購算係value added服務，同埋Donki定位唔會係鬥平。

認同donki夠集中
不過價錢真係扑傻瓜咁，行多幾次格過價就唔會買
上次買過隻酒donki買16蚊，aeon買8蚊，網店買12蚊，大家都日本貨運嚟 可能佢貴到交租啦

乜都有又真係唔太準確，乜本地野日本野都有就係真

外國食材係貴，外國品牌係貴，唔係本地時令又會貴，電腦買ASUS算平

簡單講就係本地有既野平，日本野都平過香港，其他進口就貴

好慘，出國又要就住就住；係台灣又只可以消費本土野，買唔起外國好野（iPhone, etc)

我淨係知台灣Uniqlo仲貴過香港Uniqlo

台灣啲大學生咪一樣話人工低、買唔起台北樓，仲要久外國都去唔起，真係9成9時間地獄。

當然你唔介意住台灣鄉下啲地方，加一世唔出國，做土包子係ok geh

10$=25$

台灣donki 我唔知價錢. 未去過
不過如果係跟返香港Donki的話. 的確係貴

係架.
有D 唔等住用既野 不如淘寶買
淘寶可以係香港價的50-60%左右

香港都貴啦，比起759

人地人工幾多啊

如果你以台灣成個區域計，的確樣樣野都有啲，但唔係集中哂係一個地區，分散係唔同地方。

你都on9
係日常生活你買幾多次外國好野呀
有得買幾次好野平d同出國旅行唔justify日常9成時間地獄生活喎

不嬲都唔覺佢啲嘢平
起碼我自己去日本唔會特登行驚安
而家去唔到日本都會行吓香港donki
不過都唔會買好多嘢

睇片嚟計 台灣定價好似已經平香港一截
不過都係貴過日本

日本蛋糕賣$10係香港瘋搶

喺台灣買啲咩會貴過香港？藥？

因為好多藥冇注冊

條友太睇少台仔嘅崇日

餐餐 食 肉燥飯咩

外國進口野好似電器電腦都貴過香港。

香港人覺得好平喎

最多咪平1幾廿蚊

新鮮 同急凍野DONKI完勝
其他其實冇咩必要係DONKI買

行開超市 就知邊d特別貴

香港都唔會餐餐叉燒飯
重要唔計25蚊 果d真係難食到hihi

台灣重有夜市一大堆野食任揀

食平價野香港邊有得比

相對地台灣咪人工低好多

donki貴撚到仆街係香港人先當係寶

廣東話版 第一日開就有了

野食都貴過超市呀 盲炳

買啲脆口嘢返去香港俾同事食多

買生野熟食
其他一定唔會買

donki 海外先唔打平
日本donki 都係主打平
所以d台灣人咪唔開心

香港人搵錢多無稅當然覺得donki抵屌
新加坡又係成班有錢馬騮 個邊donki越開越有
但台灣人本地物價唔高 donki啲野相對地偏貴又有稅
三年唔執真係偷笑

同一件貨
759折扣左已經平過donki
Donki真係行行吓都可以買到野
多d野睇

崇日撚不願面對
donki d野根本出面都買到
仲要貴勁多

班popo 感染 武漢沙士

咁係你既諗法，而且自己又唔係話過得好好又高姿態笑人土包子真係幾嘔心

地底泥就唔比較喇，以護士或者經理黎講，香港搵3至5皮，台灣搵萬五到兩皮，係差一大截，但係生活質素黎講絕對無乜差別，應該話更好，出國係差d不過去東南亞日本其實唔難，香港搵兩皮果班基層都無乜得揀

老老實實如果台灣同大灣區俾我揀真係唔駛揀，亦都識人香港做野唔鍾意番台灣做，尤其是創意同媒體行業

唔通我又要笑住加拿大或者新西蘭郊區既人無得出國好慘？人地做‘土包子’生活好過你啦撚樣！

熟食都伏
得冰鮮肉/海鮮買得過

屌條友冇料咪去邊到都搵唔到錢lo 睇佢改個毒撚名就知啦 講真去台灣炒美股仲正 好食好住

認同

我睇護膚品係平啲

可惜香港落街買嘢太方便, e-commerce 嘅基礎建設貧乏, 如果唔係香港人買嘢會平好多

台灣應該唔會似得香港咁開得咁多分店

其實donki有唔少嘢都係搵香港代理入貨
只係方便在一間舖可以買晒

香港賣日本價 = 平
台灣賣日本價 = 貴

香港無啲咩？

人工都係

Logon都唔係平
通常我買日本酒多
之前樓下開咗間賣日本零食啲酒都好抵好多款
點知肺炎執咗啊唉
759都會有嘅但款式唔多囉

係台灣食個鼎泰豐都畀人當大爺咁招待
幾個圍住你serve

香港理撚得你死，有嘢嗌就舉手啦

咪撚鳩啦
提兩提就灰
心理質素咁撚廢
抵你呢啲垃圾做低收入奴隸

街鋪200台幣 食到5/6樣嘢
香港街鋪普遍都5/60起標

條路窄有咩唔好
咁多台妹去潮聖打咭
如果我喺台灣住一定日日去

阿部喺donki 條片超活躍，同平時木曜片好唔同

利申 木曜粉

呢期生果越賣越貴。。。
多數入去買其他地方冇，平產品

呢款特濃奶 廿幾蚊， 應該全香港最平。好多地方冇得賣。

轉過頭咪又係sasa 都有得買

台灣去沖繩咁近
坐船都去到
仲排5粒鐘咩

日本100yen 店黎到香港變咗150 yen, 香港人都仲係覺得好平。

幾年前去台灣司機大哥帶去食過5蚊港幣既飯

日本都冇啦100yen 店，你幾耐冇去

有次去原宿 head porter，有幾件中年台客係店裡面開住手機 cam 逐件貨攞上手影比對面睇，又將個袋轉唔同角度，隔離果個又即時上網格價，睇下抵唔抵買，睇到d店員好尷尬。總之日本行街買野，聽到格價最大聲又講普通話既，肯定係台客

笑撚咗 篇文邊撚到有講貴撚過超市？
到底係邊撚個盲？

係 仲好似有泰文

其實香港donki d野都唔係特別平

香港Donki係得廣東話，會唔會遲下有日文呢

台灣人就是窮

得閒去朝聖先

一個疫情執哂？

logon 直頭貴到仆街...

物價問題
台灣人工低過香港好多

香港donki d野都好費 但佢標榜mij

但香港人收入高台灣好多

同埋台灣入口好似幾嚴好多日本野唔可以係台灣donki 賣

今次糖妹成為最大贏家，台灣都聽到佢首歌

台灣入其他國家嘅野成日變左魔改版打機又係食野又係 一係貴勁多 一係份量減半 都唔知做咩鳩

首先外面有同一樣野賣已ko donki

其實香港都唔平
係勝咗多種類

香港有啲人買嘢唔睇價錢

連登仔不願承認

你認真?

唔洗理條on9仔 郁啲就話人唔識字
以為自己好撚醒咁
成間donki賣咁撚多野 正係識話藥妝店某啲野平過donki就話人唔識字

貓糧幾平
貓零食就幾貴

lm

完全封鎖就係愛嚟用喺你呢啲人身上

咁篇文夠冇講"野食果啲都平撚過其他超市到買啦"

香港買進口貨點都有著數，貴係租到啫

佢嘅理念就係方便
就算係日本，佢唔特價嘅貨都係貴過藥妝店少少

點貴都應該平過香港, 有冇Youtube 做Cross over 比較下兩場donki價格

我記得係日文 英文 廣東話輪住播喎

香港donki都係3語喎

係yen跌緊果時加價到12蚊店

要求連尼住停止俾匡智會學校email開ac

香港有播日文喎

我講果時有提到係篇文有講到？
係條友話我盲 睇唔到 「野食都貴過超市」
你on9少陣

其實香港donki 都好平 ，因為佢d 貨有其他地方賣平d 都好，你都費時去搵，因為嗰度買完就算
香港人工咁高，差嗰幾蚊就算喇

你人工又唔講 高台灣十倍

真係好想知呢到啲人係咪仲以為台紙港紙1兌4

香港人對mij嘅情意結真係大到無法想像

政府無收稅姐
商家 地產mark up 高呀嘛

Donki 都嫌貴

應該係台灣d野平

同埋台灣飛日本真係好近同唔貴
啲人買洗衣機係可以飛去日本買

樓價又唔講高台灣二十倍

比較入門日本酒，吉之島都有但價錢互相有平貴。

咁正常喎，日本家下工資（稅後）同香港差唔多，咁消費水平都差唔多，但台灣工資少過香港。

樓價你上一代都買咗 咪住住佢俾你嗰層先 你有骨氣都無用架

台灣窮撚lul

港人易滿足係我地人工物價都貴過你先唔care果小小

但係又咁講 人工兩邊都唔同啦
香港大把人搵兩 三萬以上

台狗真係好撚寒酸
就算黎香港吃碗雲吞麵都話貴

香港人成世為層樓，人哋可以直接買地

用香港人工去台灣旅行然後覺得佢哋落後都幾搞笑

事實上人哋製造業好多世界第一，微細到晶片纖維or大到水龍頭單車呢啲都有佢份。
又一堆美食，文化創作既市場又越搞越大，唔會圍小圈子自命清高。
香港成日講包容唔同文化，結果一樣歧視南亞仔，反觀台灣係亞洲第一個同性婚姻合法既國家。
唔知點解香港人好似停留喺三十年前咁，以為周邊都係落後國家，成日睇唔起人。
人哋有幾多缺點都好過冇優點啦

咁大家物價唔同

點解d歐洲人覺得人地小米手機好撚平
就係因為人地人工可以買20本都得

香港同歐美睇齊
香港又要平稅

係住樓地獄咋嘛

同你一樣崇到迷撚哂

得香港人先會覺得DONKI啲野抵屌 代表咩

可唔可以睇晒篇文先留言啊？

代表香港啲野真係好貴

連登經濟學家的Donki指數

你屎眼見我話覺得台灣落後?

但台灣有其他更平選擇而香港無乜
好多賣日本野嘅地方食水深

香港黎講donki算係方便
一次過買齊唔使分開幾度地方逐啲買

代理食太多 租金勁貴

小店慘在唔齊，
貨少又要你識lone路
又要搵啲信得過嘅小店

有錢人情願花多少少錢一次過係donki搞掂

台灣人喺子宮裡面已經識計CP值
一講到買嘢 基本上係支那人嘅叧一種極端

又唔係香港嗰種無止境R著數
但係一定要計過哂先安樂

小店？定係應該叫舖頭仔？

但donki d和牛/拖羅好好食
其他野我會比較同外面個價爭幾遠
例如玻璃樽蘋果汁
759同aeon平d我就唔會喺donki買
化妝品個d都係
但有d真係扺d同多款揀
例如茶包/某幾隻杯面

五毛，block

邊有
無去sasa卓X好多年
日本野佢地入唔多，過多半年想買返又無
歐美泡菜野佢地就多

係之後有cosme先好啲，不過分店少
而家有donki，就唔怕無得補貨

佢應該同日本donki比而唔係同台灣比

日本物價點都貴過台灣，唔通日本進口既會自然跟返台灣物價？

香港人不嬲都閪 以為全世界圍住佢轉
一講到真相係靠住大陸搵食 連登仔又會屌鳩你

台妹想去旅行50k淨係夠去泰國
港女50k就可以去歐洲

崇台撚 踩港撚 全面進場

佢地行開光南大批發
啲嘢又平又正
我都好鍾意行

其實Donki 同Aeon比 都算貴

咁佢地人工平
計都好正常

事實上香港人都一樣

唔洗比台灣DONKI係貴D

烏冬香港10蚊 台灣要69台幣~19蚊HKD

香港人先唔同
台灣計到一個位,合理就收手
香港人就唔會，R盡先心息

去機場啲lounge拎哂人地所有茶包嘅
一定係香港人

跟本好簡單買唔起發達地區既進口野

我從來唔中意行donki，又多人又少貴，又嘈，成日行到某啲區，聽到佢地播動物聲，最難頂聽到個歌都想走
就算唔多人，覺得d Pop太多，成間舖太花

你又知人地山長水遠?
同埋去過好多次其實排隊好快

算啦，冇人會理架啦
我一直都係講黃鋪、黃餐廳
依家D人講黃店、食店都唔知咩事

同一樣野野
真係好貴貴啊

唔信

台灣好似$10已經有咕嚕肉飯買

不要說了

究竟點解台灣屈臣氏多野過香港咁多

骨氣溝到女食唔飯呀
香港精神 揾錢走人

你住屋企送俾你嗰層未算囉
又買多間，邊有咁多個名

開24同入日本貨唔洗成本咩
佢開得係西門咁貴租 Mark up貴d都正常

真
根本香港除左住屋之外，食野買野根本好平，香港人消費力其實好高

好心唔好咁寒酸啦，係到計埋d幾蚊雞婆仔數現實根本無人會咁計

行donki除左真係買野，好多時係enjoy緊成個package，入面個氣氛，熱鬧、人山人海，當係一個shopping地方，睇下買下唔同野，hea下

根本無人會專登係到格價
其實可能好多貨格離惠康百街sogo都有得買，但我唔會為左零食個十蚊幾廿蚊係到曬時間曬體力係到研究囉，得閒嘅話去格離IKEA 食多串馬肉丸都無左10蚊啦

台灣消費力低先會研究點慳個幾蚊雞

又真係幾貴
香港價錢係台灣賣

咁跨張

Donki睇女用

堅決懲罰黃店

呢隻水台灣55台幣 ~15HKD
日本正常平過100YEN
香港賣緊都係10蚊

所以台灣真係貴好多

用台灣人收入去計返 咁一定係偏貴
佢地去到日本鍾意行donki係因為同日本其他購物市場黎比算平
但係台灣本身物價就唔高 donki既貨再加埋入口稅 對比起之下就變得唔抵 其實香港呢邊都差唔多 好多貨個價同出面比其實差唔多 跟本無必要特登去幫襯 點解咁逼純粹係因為去唔到日本先會想去睇下 同編文寫既堆台灣人一樣

台灣窮撚

黑店 黑鋪?

外國牌子化妝品

係最上面條友香港一餐等如台灣一個禮拜

佢自己都唔係圈中啦

台灣牛肉麵
台灣TWD80 香港HKD80

m記係台灣其實不是平價餐廳

賺錢?
退休?

香港人就幾百萬成千萬買層樓
然後嫌人哋啲來佬貨貴

派膠？
paul 一直都有

台灣人得6-7k人工點買得起

但隻烏冬台灣周圍賣緊80台幣up呢

唔關事，台灣人乜撚新開都排，好多時半年見真章，有唔少過江龍一，兩年貨仔就執。
不過Donki算勁，加上疫情加持，感覺上應該可以長期經營。(台灣非常多日本代購，可以貨到樓下便利店付款，Donki面對既競爭比香港激烈超多)

唔係喎，
梅酒比出面平喎。

人地食緊stephy啦

你去日本有得退稅都叫買得過
台灣邊有

個問題係佢哋上網喺蝦皮買都平過donki

其實添好運太興呢啲係台灣新開都有人排，佢哋就係鐘意排隊試新嘢，但問題係如果你係垃圾佢哋都唔會比機會你長留呃飯食嘅。

有錢人會覺得煩
蝦皮都睇賣家係乜水
你啲貨唔知真定假
如果有問題要退都煩

一次過去實體店買齊最無手尾跟

經濟好咪去排donki, 合理呀

比盡3餐姐

咁扣埋貨運錢扣埋鋪租梗係唔貴啦
佢咪又係跟返日本總公司的供應商攞貨
用返嗰個成本價，唔通供貨去香港，會特登加你價咩

香港嘅情況
係donki有嘅貨，aeon未必有
aeon嘥咗位去放佢啲支那版topvalu垃圾

尤其是屯門嘅aeon
有好多款日本零食即食麵都無

一田一嚟係藍，二嚟越做越hea

香港donki係賣港版
雖然都係日本製造，但個配方唔同
日版真係好味啲
台灣係賣真正日版
咁貴啲都可以理解

台灣三萬蚊即係有幾多？

又係滷肉飯論 10蚊港紙喺台灣食到餐飯
一碗滷肉飯根本就食唔飽 而且冇可能餐餐早午晚都食滷肉飯 喺台北食個普通便當要110蚊台幣左右 仲要其實食完都唔多飽 喺香港有啲雙餸飯、燒味飯、粉麵都係20-30蚊有交易起碼食完真係覺得飽
同埋台灣at least台北係食台灣嘢會平啲 食西餐日本嘢韓國嘢泰國嘢呢啲外國菜個價錢其實唔會同香港差太遠 以台灣人工比例計食外國菜仲貴過香港
好多連登仔成日都話台灣食嘢好平 有幾多個真係喺台灣生活過 旅行同生活係兩個完全唔同嘅概念 唔係話台灣唔好 不過唔應該亦都唔值得過度地吹奏

班撚得人姐

台灣啲外國野好多都難食講緊中價果啲都係咁
個情況就好似你喺香港俾五舊水叫塊扒，點知佢出塊金鳳俾你
Local野就好好食

$80包野飲 好飽 係士林

台灣壽司郎平過香港

台灣好似有cosco

藏壽司開正係隔離 正啲價錢一樣

香港我真係搵唔到有20～30蚊
lunch可能有
夜晚果餐真係難d
可能要入去街市果d度買

兩間都食過 都係覺壽司朗正d

不過藏有得抽獎

次次講台灣就有人話20-30蚊香港都有
你老母我真係想知邊到有20-30好似我上面個便當咁多餸 仲要用台灣米 包野飲

講野係士林 姐係台北區 其他鄉下地方更平

真 你睇下台灣youtuber 拍d片就知

我新界區食個晚餐都40起跳

正解！

香港買進口嘢其實唔算貴 尤其是同台灣比
香港同台灣嘅donki我都冇去過 但係喺台灣超市一個東兵衛要80幾蚊台幣 一pack入面有4-5包嗰啲韓國公仔麵賣199台幣 單包買要30-65台幣不等 計埋人工比台灣買進口貨就顯得更加貴

咁好！？池上雞排飯要$105 仲要收8點食完10幾11點就開始餓

你班笨柒係咪比支那人欺壓得多而要去吹捧台狗嚟平均下自己 人地啲所謂世界前列啲產品有幾多都係靠美國投資甚至美國畢業嘅先整得出

美食同所謂文化簡直係笑話 thai food肯撚定出名過台灣啲支那菜演變出嚟嘅台灣菜 佢哋有冇賺到錢 文化?你上一次見到台灣電視劇出名係幾時嘅事 十年定十五年前?

inclusive 就收皮啦 呢件事從來唔等同先進 比死基佬結婚更加似係想喺政治上突出同支那嘅分別而去推呢單野

香港由存在開始就係先進國家 second to white 周邊嘅當然係落後國家係當然事實 你啲廢柴因為比支那打死就覺得人哋好過你根本就你妄想症發作 香港有優點都比你呢班崇尚次等文化嘅垃圾敗曬

上連登唔鳩幾時鳩呀？
我失業咬老綜唔算奴隸啦

我上年2月係士林住成日食
個阿姨成日問我洗唔洗多啲飯
食完去夾公仔

鬥平鬥賤你去埃塞俄比亞食屎就搞掂啦

台灣多日式藥妝連鎖店
專賣日本零食既店又多

咁屎邊度都免費既

ching去開邊度食要俾錢

donki 係得生肉 壽司類 多人會想買
其他雜貨 零食公仔麵之類 全部都貴過出面

香港無得食冇食開真係唔知價
好在有你啲行家大佬話俾我知原來唔使錢

其實係幾貴
睇片佢地個腐皮烏冬賣75台幣
但香港759賣12.9仲有77折

大佬你去百佳買野個收銀姐姐起碼都一皮一個月啦台灣人工水平你又唔講

點計都香港多啲野買喎，係睇你有冇錢啫

台灣有入口稅，消費稅，做個label都要打稅

用香港免稅同台灣打稅區比

Donki唔係所有野都貴 我就買開日用品 有好多時候網站可能平小小但係要求買成三 四百以上先免運費 咁樣不如去DonKi買

「激安」之殿堂嚟到台灣變激貴

donki好似貴過aeon

講真果句香港要買日本水貨都大把水貨舖可以買，
香港人行Donki只不過想拎日本嗰種感覺唔通真係貪佢啲嘢貴啲咩，但偏偏香港人就係咁有錢鍾意用錢去買感覺。
唔係話咁樣做係啱，唔係話咁樣做好幸福，但係咁樣都可以抬高台灣或香港差我就覺得好好笑囉

唔講台灣本身物價嘅問題啦

進口貨貴過當地買呢d就常識黎
拎日本價比冇意義，但係睇你mark up幾多囉

本身台灣網購成熟，加上日本野進口/日本公司打入台灣嘅比例都多香港好多
變相本身一直以黎日本進口貨喺台灣黎講唔係好貴
淨係講書，人地金石堂都大大個section係日文小說雜誌
仲要有紀伊國屋添，半間賣日文書

香港有名嘅日文書店都係得sogo上面旭屋一間咁大把，當然貴到抽筋嗰隻

宜家donki當左自己喺香港mark up咁多緊係收皮

利申十年前住過一年高雄

其實donki香港賣個價真心略貴 但香港人太鐘意日本野

台灣生活指數始終低

人地第一日已經有國語版 (0:18- )
播廣東話應該吹大咗

Exactly donki 係勝在多款

其實好慘 鬼叫佢地人工咁un

台灣有咩出口可以撐起人工，唔好講水果.

有d 貨得donki先有

Donki十件貨有七件貴過出面
就算係日本都係咁
去donki買野真係要識揀出面冇嘅貨先抵

你自己咪講咗個問題喺邊

唔係喎，Costco賣美國肉平到癲

我係台灣都唔行啦

屌香港咪又係咁 新開咪又係照排 仲撚誇張添

香港一定做得住，中國農產品太垃圾，有對比

想聽台語版

買唔起就咪撚行啦，阻撚住哂死窮閪

班人一味塞塞塞，乜都唔買，如果入面有一條友有武肺就真係開心啦

你咪又係盲反台灣 講野又無point口又臭 又恐同又自大 事實上台灣科技同醫療都好先進喎 仲先進過香港好多 有哂數據 靠外國投資又點 起碼人地真係研發到出黎 好過香港比班腐敗垃圾當權搞到停滯不前啦
唔通香港菜就唔係支那菜演變而成?仲有電視劇上年套想見你都勁出名啦 其他國家都大把人追 你自己無留意就話台灣d劇無人睇 同d盲踩香港樂壇既人有乜分別

Online shop唔見得平幾多

呢到咪又係有窮人，啲師奶阿婆咪一樣咁 對住錢大媽流晒口水

online shop都要租嫁 唔係地鋪姐

yes

佢啤酒多選擇好多 至少aeon 759無 一田就少行就唔sure

一田都唔多

On9仔，人哋最低工資高過香港

你搵幾多呀3倍？鳩吹打稿啦

有時youtube睇香港人台灣移民片 部份都講明喺台灣經營生意唔容易(cafe, 港式茶記.etc) 主要係國內消費能力比較低

香港人鐘意返工做到隻狗咁晚晚ot 邊有時間度邊間鋪頭平

咁台灣人搵幾多

所以donki香港計 係有吸引力先咁多人去

台灣課金玩手機驚，睇d女直播就唔覺得貴，買實物就話貴

d牌好易整到頭

勞動部基本工資審議委員會日前決議，基本工資月薪、時薪皆有微幅調整，其中月薪由現行的新台幣23,800元調升至24,000元、時薪則由現行的158元調升至160元

嘩真係高三倍
二萬四一個月搞到我好自悲

電壓一樣
俾我都乜都買日水啦

Donki港版嘢係可以直迫本地龍頭超市價
·見過Donki港版杯麵特價係可以平過誠哥
Donki賣$6/1個，誠哥要$25.3/4個（仲係捆綁式銷售）
·Donki d可樂餅都好有質素，返屋企叮翻45秒已經好正
·toro唔洗介紹
·豆苗買過$9棵，仲可以番種兩次，即係食咗三次
·日本蛋又平
·最重要嘅係donki嘅氣氛，真係好似去咗日本咁，因為日本donki都係充滿住香港人

**香港donki真係吊打，所以個個星期都去科吓金。

不過都會留意番d去759買，支持下本土小企業

最重要嘅係，當你收工收得夜，或者夜晚突然想食嘢，所有門都閂晒時，仲有donki歡迎你
嗰一刻真係好撚感動